【買樓注意】滙豐削現金回贈率50點子 400萬按揭少收2萬元 分析：業界勢跟隨

香港熾熱的轉按市場或迎來降溫。據市場人士指出，按揭市場佔有率數一數二的滙豐帶頭劈按揭現金回贈率，無論貸款額多少，均由2.07%劈至得1.5%，以貸款額400萬元計，轉按後業主少賺近2萬元。分析指大行出招後，其他銀行或會跟隨。
所謂轉按，即業主將物業原本按揭計劃轉至新銀行，以獲取更好利率及賺現金回贈。

倘以轉按貸款額400萬元計，原先所賺現金回贈為82,800元，在滙豐新政策下則大減27%至6萬元。如果以每月供款額17,650元計，原先的現金回贈足夠供樓4個多月，現時只能抵銷3個多月的供樓開支。

滙豐發言人回應查詢時，僅表示按揭息率因應市場情況作出調整，優惠利率則要視乎個別客戶與銀行關係而定。

事實上，在美國減息預期下，銀行按揭利率正常化的美夢落空，繼續不計成本吸客只會增加虧損風險。

利嘉閣按揭代理董事總經理黃詠欣表示，理解滙豐削減轉按現金回贈優惠做法，「近年轉按成風，啲客坐夠2年罰息期，就會轉至其他銀行賺現金回贈，銀行大概認為這瓣業務盈利能力不高，客戶忠誠度低」。

反映銀行資金成本的一個月同業拆息近半個月高踞2厘樓上，今日報2.549厘。港銀資金成本日增，今次大行牽頭減現金回贈，中小型銀行有機會跟減，可以說是鬆一口氣。

市場關注其主要競爭對手中銀香港(2388)會否即減回贈，黃詠欣則指，「好難猜測，可能佢哋唔跟減，食多浸，盡吸市佔率」。事實上，中銀香港至截稿前未有調整回贈水平。
星之谷按揭轉介行政總裁莊錦輝指出，滙豐作出減現金回贈行動後，其他銀行必然跟隨，即使不減至1.5%，也會調整到1.7%至1.8%水平，即下跌約20點子至30點子。由於轉按吸引力無可否認地減少，相關交易料會收縮，「有些邊緣客戶可能（現金回贈率）2.1%時會轉，依家減咗就唔想轉。」

根據中原按揭6月17日公佈資料顯示，中銀香港5月份轉按市佔率按月增0.8個百分點，至25.9%，超前已連續27個月排名第一的滙豐，其市佔率為25.1%。

據金管局數據，4月份新批出轉按貸款錄2,923宗，佔全月新批按揭貸款宗數的三成，涉額106.27億元，按月微增0.64%。黃詠欣指，倘其他銀行全面下調轉按回贈，或會令轉按誘因減少，轉按宗數或隨之下降。但整體而言，她認為轉按現金回贈回落，市場會更健康及正常化。

減息

等d AA仲成日拎個cash rebate黎水9人，一野收你皮啦

一下子減咁多
銀行嘅水緊 睇黎同半年結無關

樓跌？

樓價會跌？

乜撚野50點子

百份比啊？ 點子個term好蝗

銀行界一直都係咁用

sor 囉 我唔係做銀行

basis point⋯⋯

你條低級五毛開post鬧人勇武 唔知邊個係child登仔

明白 唔知中文term

好彩簽得快

用「滴」多

唔知個TERM, 你咪虛心D問下囉
一黎就好蝗, 又唔了解下先

轉按減 新買樓做按揭無減

諗多左
剛需+低息

新聞唔係應該用普遍的用語咩？ 好老實講句 之前啲新聞係用百份比/百份之xxx/巴仙

唔識就google下 一係就縮返入老母個閪 唔好衝出嚟柒